LIHKG 箍牙集中討論區25

無聊幫手開新post
巴絲問野之前盡量爬文先
上幾個post都提到康x堂大伏，z記就有待商榷，大家記住揀清楚啦

cookie 好有料
之前冇問絲打你箍緊第幾個月?

就黎兩個月睇返啲相其實我頭一個月已經排齊門牙，郁得好快
我都信cookie有料先會收人正價70k，可能真係我case太簡單啦

上一個post問緊有冇人打人中骨釘，收笑齦笑時露牙肉，台灣好多post但香港好少咁，好似好痛

有無係 康齒堂 / 游X華 度做 隱適美箍牙 cool牙 既受害者

有冇隱適美要剝牙case嘅巴絲可以分享經驗so far 有冇啲咩問題出現
我係擠逼case所以要剝牙，牙醫講隱適美可能會唔夠力推番堆個窿，甚至推到隻牙斜咗
但我考慮下年就要見工番工，唔係好想鋼住牙咁去而家唔知點算好

箍緊 剝左4隻 第一階段total 57個箍 上年10月尾開始 依加第26

今日落咗骨釘
打針/人手鑽釘/過麻醉藥啲痛楚完全無啲人講到咁誇張

咁個個承受力唔同

絲打有無打人中呀?

同剝牙比係咪仲冇feel？

新帖留名

想問下有冇介紹邊度整返個固定牙套，咬爛晒咁制

有無人整過permanent retainer 大概幾錢thx

之前第21個post見兩位巴絲三月尾傾過黃偉光
想問問consult錢（$3400）係另計 定係會喺箍牙總數到扣返？
如果要剝牙係咪要出去搵牙醫剝？
黃醫生會唔會同你洗埋牙？

有無人係剝8隻牙
去鄧幹耀到佢咁建議我
但係8隻真心怕左
想問係咪正常

另外請問鄧景豪有無人可以做介紹 感謝

多謝絲打
個進展ok嘛？個牙窿有冇拉唔埋？

有冇人試過愛牙仕？

如果其中4隻係智障齒就正常

有無人箍傳統都有牙套面？
想問要食返正常野幾耐先可以改善？
有牙套面個人望落去老左十年
thanks

邊間專科？

係咪剝左牙就要落骨釘拉返埋佢

呢個價算好平，專科一般5-60k傳統，轉透明另加4-6k，但都可以consult多個專科，比較下唔同醫生嘅方案同價錢

同問，啲野食成日跌落去
幾耐先會埋到口架

唔關事唔係個個牙醫都主張幫patient落骨釘

狂飲水+用牙縫刷輕力掃返啲野食出黎
日復一日連佢埋左口都唔覺

隱適美一個箍其實係帶幾耐
我頭10個箍醫生都係叫我帶兩星期但我見上網d人話一箍一星期
唔知係咪驚我成日唔帶 所以醫生要我帶兩星期

仲要小心唔好太大力用飲管吸野同浪口
唔係沖甩血塊就仆街了
會痛到懷疑人生

我見大家都係剝牙箍，有冇人係磨牙箍？

有冇人箍隱適美要係大牙度加兩粒Attachment嚟勾住兩隻虎牙條橡筋

無呀 大概係打喺第一大臼齒個位
我諗人中位真心係痛到仆街個啲嚟

我以為個牙窿咁大要靠骨釘大力啲拉返埋

其實少少野掉落去都可以唔洗理

係

留名等有打人中既巴打絲打分享下

過左25先黎cool牙算唔算遲

遲過你

你幾多歲做？

年齡唔自爆啦

唔好意思問錯野
嚴重侵犯私隱添

一陣比人知道左你幾時箍牙
就可以起埋你底
再起埋你地址屋企人資料

咁就唔係咁好啦

使唔使咁串呀 無得自由選擇講幾多架?

你咪撚箍啦，人品咁差，一陣醫生講左兩句你唔喜歡又發爛渣，怕撚左你呀

好心安慰下你有人遲過你，你咁撚樣都有既?

諗住第二次箍牙
今次搵專科
莫重偉，大家點睇?
Consult過，覺得唔錯

同埋，有冇人試過問番第一間拿佢磨牙紀錄
我已經問佢拿左x-ray,相果D
問磨牙紀錄會唔會好怪
但好似可以比第二間多D參考?

25歲cool

唔想講幾多歲又得撚罪你？
奉旨乜9都要講你聽㗎？

....人地唔答你咪由得佢，就咁知道有人遲過你箍牙咪得
洗乜起晒鋼串人香港人係咪咁壓抑呀

咁我一開始唔知道
講幾時箍牙都會自爆
所以即時say sorry
無意串任何人

仲係度死雞撐飯蓋

呢啲真係仆街黎

年齡唔撚係個人資料呀?
btw多謝各位睇唔過眼幫口既巴絲
估唔到箍牙都會變嗌交po

啲蠟係咪食得？
大牙位刮到好煩 又冇痴到

應該冇害掛成日痴好轉個頭自己食返落肚

顎骨問題係咪只可以去菲臘牙科

條脷feel近大牙個位口腔有粒圓形粒狀突出但唔痛
佢係咪就快變飛滋定只係損左？

咁啱刮損掛，飛滋通常一掂就feel到痛

請問點解佢話consult唔使錢嘅？

有無係 康齒堂 / 游舜華 度做 隱適美箍牙 cool牙 既受害者

呢個牙醫，集團式牙科診所，專業、醫德同行銷手法都好有問題，
包括搵Sales 跑數，以灰色方法做網上廣告，網上討論區遍布打手跑生意，
然後當收左錢當病人唔係人咁對待。

俾左錢肉隨針板上，仲要俾佢整壞我D牙，
我相信其他苦主受害者，唔想再俾呢D害群之馬害人

個牙醫好癡線
幫我同一日上藍色圈圈+剥牙
依家雙重痛楚

剝幾多隻牙?
你醫生咁進取既

可以搵啲冰包住毛巾fu下塊面呀

今次剥一隻小臼齒
但又要止血而啲藍色圈圈又好痛
好論盡

慘
休息多啲 下次類似情況試下同醫生講分開整啦

諗住揾Consult之前自己去照X ray先 無知請問係咪去私家醫院book就有得照？

請問有無倒及巴絲 近排想的起心肝去搞搞排牙
但我唔知清楚自己屬於牙齒性倒及定顎骨性
我應該搵專科(矯齒?)定普通牙醫睇先? 唔該

我都有倒及同埋照完X ray話我少左5隻牙
之前去專科做過consultation 話係下顎骨太長如果要處理倒及要切骨
比左個plan我話先箍齊排牙再移位補牙鑲牙 之後再做手術切骨將下面個排推返入去 然後再箍
個專科話如果去政府醫院做佢要同個邊d醫生開會計位好似好麻煩咁

有無打算去菲臘牙科睇？
我想等肺炎過左去睇下 聽講收得好平 但唔知伏唔伏同人地肯唔肯收我做patient

咁最後 你有無做到？

無 佢個陣叫價過100K太貴 同埋未夠18歲如果要做政府唔收

箍緊隱適美落左橡筋
個箍勾橡筋個個位好尖刮牙肉好撚痛
大家通常點處理？會自己搵挫磨一磨佢定點

剝牙第一日食粥
第二日變番正常飲食
鋸扒打邊爐

有諗過 做到教學病人真係平
不過都要出面refer去 而家唔知搵專科睇先定點

倒及絲 啱啱去consultation
牙醫話我係成個下顎骨生得前過上顎 做成倒及
唔建議我剝牙 最多係磨牙
箍完效果唔會好大分別 最多直少少 上排冇咁斜

另外推薦去搵李醫生做consult先
之前去過另外2間 為sell而sell連我排牙都冇睇清楚
李醫生會仔細睇 comment 都好客觀 直接同我講唔箍好過箍 叫我考慮清楚

我追左追一post 應該係講緊Dr. Lee, S K?
咁絲打你個case打算點?

正常程序係搵左普通科先，佢地覺得你case複雜先會轉介你去專科

我喺我屋企樓下診所箍，4-5萬，效果唔好。食屎

唔該哂絲打 真係唔知D流程

我都試過隱適美free consult

長遠會唔會有咩唔同
因為我本來係嘴凸 想收返入去

請問有無人箍過杜銀發？
醫生講解果時感覺好專業 好有耐性
但上網冇乜 review& 好似冇乜客
其他個d約期起碼6,7月先得但佢即刻約就約到

我自己個case係鼻竇太低唔啱打骨釘

係呀LSK
我都十五十六緊 咁多時間金錢只係少少改變
醫生冇refer我去專科 可能個case唔啱

鄧幹耀好鍾意叫人剝牙 佢都叫我剝7隻
我無睬佢去左另一間 剝4隻就得
宜家剝左一年已經好左好多

我係佢果度剝過牙 可唔可以？

請問邊度有？

我係屯門

有冇巴絲知配固定器邊到平啲 原本果間要3500

唔該晒你同上面2位巴打
本身隻智慧齒橫生想同一間搞掂埋

另外你地會唔會等隻智慧齒生出d 先剝？
一間牙醫話箍左先+等智慧齒生出d 先剝
另一間話剝左先箍
生出d 唔洗湯開牙肉好似冇咁痛

咪打麻醉牙肉都feel到有野鑽入去，同埋會痛，冇咩特別。

我今日去左dr smile到睇牙，醫生建議我磨牙用隱適美箍，4萬2唔包剝智慧牙。但佢話我箍緊透明箍吃飯果時唔好除，有冇醫生咁樣建議你地？

食飯都唔除

佢話帶住食飯，要拉番我凹咗既牙出黎，費事咬崩。
白欣怡醫生，有冇人睇過？

有時會好掛住個個月拉鐵線後既酸痛感覺

多謝你既意見, 咁我攞勇氣出黎剝左先

唔知會唔會好痛
覆診個日約左人食飯

第一次覆診換完鐵線竟然得啲門牙有少少痛等我仲買定即沖薯蓉

你都慣得快

有無巴打絲打係李淳嘉到箍過
想搵介紹人 (跪求)

我喺大圍箍得唔得？

其實係咪得門牙會酸軟
第一次上箍都係得門牙明顯有feel

請問喺佢度consult 幾錢呀？

你咁講我又覺得係

巴打係九龍灣到箍？

突破盲點

好似係300 照X光應該另外加錢
我係即日決定所以冇收consult錢所以我唔太清楚

靚女醫生幫你箍牙既感覺係點

巴打我都可搵你?

冇咩感覺申利gay
不過去尖沙咀照x ray見到唐醫謙 好靚仔

想問下cool牙可唔可以唱歌?

我果個係大叔黎
由細到大都想有女醫生幫我睇症

Thanks,巴打

提子

巴打大約箍左幾錢？

Okay

$33000傳統 剝四隻牙

唔該哂巴打

不好意思巴打，想問埋包唔包剝牙㗎？我未去consult 但都覺得好似幾好

想問大家
天生個嘴厚，再加上骨性哨牙令到個嘴睇落又厚又突又大
如果用鋼箍(有落骨釘同剝牙)
會唔會令到個嘴睇落細啲同冇咁突?
而家個嘴成個猿人咁好樣衰

有無人箍完係用bonded retainer ?即係唔除得，個retainer 喺牙齒後面果隻。上網睇叫做舌側維持器

想問有無巴絲可以介紹個牙醫係有做bonded retainer??

我個間佐敦都有

有無人因為牙骨太薄 所以醫生唔肯幫你箍

我照埋x光要600

牙骨太薄？

包埋啊

係菲臘睇緊, 做緊教學病人, 淨係比材料費同住院費係幾平

但要搵牙醫refer+果邊覺得你個case有教學價值+排期先做得

短?

有冇人箍過荃灣韓雋疇？
好吾好？

拉完線通常係果晚先會開始痛 隻隻牙都會痛 痛幾日

你係薄到完全冇位箍？你係去睇普通科定專科醫生呀？

前面個4隻薄到郁唔到 去專科的

我有兩隻啲骨都太薄，醫生就唔郁個兩隻牙，淨係箍其他，但就預咗箍完一定冇其他人箍完咁靚咁完美，其實有時箍牙都好講先天條件

巴打箍左幾耐啊

如果剩係想收返埋門牙條罅縫同輕微嘴突揀zenyum定Invisalign go好

有無地方整透明固定器平？😂

佢有冇叫你磨牙？我個牙醫都話我咁樣唔洗剝，磨牙做透明。

Thxxxx 做透明係咩意思

隱適美，佢搵剝牙會建議鋼箍，拉力會大啲。但我磨牙冇咁大個洞唔洗咁大拉力

有冇巴絲試過箍緊隱適美中途轉返傳統鋼箍？ps我係大伏嘅康齒堂整緊 發現隱適美太煩每次食野都要除 又要箍得耐過鋼箍

想問下有冇邊間專科係肯收二次箍牙
而家排齊但咬合唔正
一冇戴箍啲牙就唔知點咬好
好苦惱

想問有冇人肺炎前去開深圳睇牙箍牙，肺炎爆發後封左關冇得整排牙你地點搞

我都問過好幾間比較出名（呢度都有唔少巴絲箍佢地）嘅專科而會收二次矮齒，睇下有冇你心水～

梁苑莊
莫重偉
胡春琳
黃偉光

btw其實真係好多專科唔肯收二次矯齒，我試過有一間答我話唔收，之後我諗住上門用誠意打動佢，點知佢都係話唔肯收

巴打，你係邊到睇？

牙腳短箍牙係咪有機會甩牙？
琴日剝完兩隻牙俾醫生話牙腳好短
依家驚驚地

係！一唔小心就會甩 好危險

可能你醫生唔想你牙根郁得太快

屌你老母啦
我光明正大話你聽我29先黎箍

咁應該點做

連登大家三唔識七
自爆有乜所謂
咁都唔講得就乜都唔好講啦
大家都係想分享下心得

搵專科

咁你而家寫你啲個人資料分享下啦？咁都唔講得唔好上連登啦

咪玩
食飯個時唔除根本咬唔到野
同埋個牙套有汁水有色素一來唔衛生、二來會破壞個牙套

個問題係戴左牙套咬唔到野
除非食粥水
我建議你睇第二個牙醫問多d

恭喜恭喜

隱適美咁舒服你都接受唔到
咁傳統你仲難接受
我隱適美有幾隻牙上左鋼線成日攝飯粒攝菜渣

隱適美係要靠自律既
自己忍下口啦

乖乖

即係refinement?
我都唔知要唔要加

大把人三四十歲先箍牙
在連登大家三唔識七
又唔知你睇邊個牙醫
同大家分享下幾歲箍牙都有得嘈交
位巴打都係問下幾多歲箍牙
唔答就算、結果演變成嗌交
極度玻璃心

姐姐我29歲先黎箍
各位年輕人唔洗怕、有心唔怕遲

都係嘅又冇傳統咁痛順便想問下絲打平時係咪已經唔會掃街/飲手搖

我聽日睇牙醫
三星期前箍完前30個箍
下面上左3粒鋼線同鋼粒推返隻牙上黎仲要拉橡筋
而家兩隻犬齒都唔係同一個水平線

會買返屋企食
不過當然無在街即食咁好啦
但而家日日戴口罩已經好少在街食野啦

你搞清楚係邊個玻璃心發爛渣啦笑撚死

做乜啲人好似比較鍾意隱式美Cool鋼箍好撚正整完又齊但就cool完之後棚牙好似比以前黃咗

你短到點先，正常如果牙腳得成隻牙嘅1/2嘅牙醫都唔會幫你箍牙，你照x-ray之後應該都知架喇喎～

係 如果個牙醫明知風險高仲同你箍 佢都幾唔負責任 佢係consult個時已同你講左 定 尋日先話你知？

比起你終點近好多

我個plan本身就係得30個箍
中間好幾次佢話要再scan而家都未scan到
上次覆診戴晒30個箍隻牙凹左落去
先上鋼線、而家隻牙扶直返，但未係對稱

牙醫上次話整完個隻牙就可以refinement

32個箍7日一個半年好快過

又未去到1/2咁短，琴日剝果兩隻牙腳大約長過隻牙少少照xray果時已經知亦都有同我講不過琴日剝完再講多次咁解

牙黃

佢都幾奇怪，未幫你箍之前敢接，而家又再講話會甩牙，唔係好知佢用意係乜嘢，但我會覺得咁樣同個病人講會令到個病人更加唔放心同冇安全感

咁你有冇即時問清楚佢會點幫你箍而令到甩牙嘅風險減到最低？

佢無同我講有機會甩牙只係講左牙腳短要keep得好乾淨，我上網睇牙腳短箍牙會甩牙先淆淆地上黎問不過下次覆診都會問下點先預防到

本身有哨牙問題想箍，今個星期consult左兩個醫生。

第一個醫生就咁睇我啲牙，之後話剩係幫我箍齊啲牙同只可以箍入少少，露牙齦問題係要做手術，同埋唔想我箍得太入，箍得太入會唔靚。

第二個係專科醫生有用間尺幫我度深咬左幾多，大概overbite左7mm，佢覺得我可以落骨釘加mock牙，可以拉番入，感覺佢真係可以幫我拉到正常。

兩個牙醫好似有啲出入感覺第一個有consider我成個樣之後，專科個個又好pro。。。諗緊應該揀邊個...

巴打consult 邊兩個？

請問你最後跟咗邊間？有冇啲咩建議？
幾錢左右？

我去咗梁苑莊，54k damon（轉透明另加6k），我見呢度有另外幾個巴絲都係同價

本身都想搵莫重偉，但冇咁多錢去晒咁多個專科做consultation，莫醫生評價都幾好，有人會唔想搵女醫生就可以考慮莫醫生（梁醫生同胡醫生都係女），但我覺得梁醫生幾好就決定搵佢，前幾頁都有人傾緊莫醫生你可以睇睇

胡春琳勁爆多人，我約consultation都等咗個半兩個月，如果指定要星期六嘅要等三個月添，但佢比我個方案要剝門牙，我已經完全唔會考慮，就算我唔介意樣衰但我都要返工見人

黃偉光算係好少數會包埋剝牙嘅專科醫生，如果你想一次過搞掂方便嘅可以搵佢，但變相都會貴啲啲，有好有壞

Cool完我一定會去做牙齒美白
都俾左咁多錢cool 唔係唔整白佢露齒笑呀嘛

絲打介唔介意留一留tg，想了解多啲，但係度問怕有啲長氣，唔該曬

就咁睇我會選專科

剝門牙
咩玩法

我都想知⋯⋯佢講完之後我都呆撚咗
心入面屌咗出嚟等我仲等咗佢成兩個月
小朋友就話唔介意姐，我幾廿歲人要返工架嘛

屌我都想整我好肯定我以前一定未cool仲白過依家但唔知點解自從cool完之後即係拆晒所有嘢先發覺原來自己棚黃咗唔知係因為以前刷得唔乾淨定係牙釘問題反正cool完之後齊嘅目標已經完成 下一步就係整白佢 但巴打你覺得整完美白之後牙有冇敏感咗或者有咩唔舒服？我牙醫有少少仁醫feel我問佢棚牙比以前黃咗想美白下 但佢就攞咗個牙齒色澤表指俾我睇我棚牙顏色正常啦 叫我唔使整啦

無咁快磨牙
起碼排齊左先知磨幾多啦

你剝左側門牙 咪得犬齒係門牙隔離 變吸血鬼
就算要剝 都係剝小臼齒

而且係
鋼箍 剝牙
隱適美 磨牙

可能你個case唔使剝夠位郁啲牙
嘴突先要剝牙
你要問醫生點解你唔使剝牙？
定係你當時consult 話淨需要排齊側門牙就算？

我下個月先上箍有排...

無左門牙點見人整假牙
種牙咩

良心
其實用漱口水都會搞到牙黃

我醫生話會磨左先上箍。我係有兩隻牙凹入去果種

大圍李醫生有無做damon? 咩價位

學到野
一開始就磨係因為要fit返個牙箍？

佢話我塊面一邊長一邊短中線爭好遠，如果剝咗一隻門牙，靠其他犬齒去對位就會好啲，我都唔係好明即係點，佢又唔會有類似情況病人嘅相俾我睇做參考係我啲牙同骨先天條件差啦，咁我都唔想架，但佢不斷強調話有啲嘢唔係遷就就整到，佢話係根本冇得比佢做，然後我就覺得同佢嘅expectation有落差，我作為一個病人會覺得呢個醫生冇喺我角度咁去諗方法幫我，只係用佢果套審美觀套喺我身上我又唔係要去選美，我根本從來都冇諗住要靠箍牙去改變面型，我只係想我嘅牙齒將來可以健康先去箍牙

我相信佢嘅手勢都好好，所以先有咁多好評同要排咁耐隊，但都希望呢度咁多巴絲如果牙醫建議要剝門牙，真係要考慮清楚同真係無妨搵多幾位牙醫做consultation

屌Cool完你就會明白牙齒整齊對一個人重要性cool完嘅巴絲應該明我講咩夜晚刷牙呢啲基本野唔講啦 一定要用牙縫刷 每個月較緊牙cool頭幾日唔好食硬野 一來好撚痛二來嘥錢買難受

係所以都諗緊整唔整好 因為單靠牙膏嗰啲應該都幾難整返白

呀姐
上連登老馮要講年齡呀？
使唔使scan埋身份證上來證明年齡真實性呀？

如果唔方便留tg嘅話都唔緊要，我照樣係依度問你得唔得？
想知梁醫生可以點分期俾錢？consult幾錢？
同埋絲打覺得係佢度箍係咪真係解決到上一次箍牙嘅問題？
因為有去問另一個牙醫 佢都好好人 但就話我咬合冇得救
所以有啲失望

喂，你搞清楚
依家奉旨答你幾歲咩
人哋絲打好心安慰下人
仲好聲好氣婉拒私人問題
都要俾人話呀？！
而家咩事？！好心着雷劈

奉勸要剝牙嘅人真係好好護理傷口
話說我要剝四隻小臼齒 分兩次剝
第一次剝右邊 剝完好小心翼翼處理
第二次剝左邊 因為有第一次經驗無咁驚
但係屌 我剝完當日就忍唔到口食肉丸又零食
仲要太開心用埋左邊咬
第二日去打邊爐 又食豬牛魚蝦蟹海鮮咩都有
跟住就嚟料 個傷口依家痛撚到pk
又要啱啱換新箍加attachment 好似帶緊箍咒
每秒鐘個傷口都棚牙都好撚柒痛

留名想睇
不過你介意就唔好啦

姐係個傷口再爆開流血？

隔左幾日覆返轉頭原來係要blame the victim你的資訊真有用

搭單問下，有冇人覺得好似cool完牙之後下排牙係比上排牙黃?我戴鋼cool既，早一兩個月拆左之後我發現下排牙好黃 ，我想知道係我刷牙刷得唔好定呢個係普遍問題?

海鮮好毒ga,
下次有傷口都唔好食呀

多謝各位巴絲 好滾動
我block左呢兩條友算了

其實箍完牙黃係咪必定？
我最怕第時甩箍果陣鋼粒位同其他位置唔同色就柒
攪到依家唔敢飲咖啡奶茶
（不過今日飲左咖啡，飲完即飲水沖口）

29歲都唔用腦 唔怪得比人爆閘入黎屌鳩你

咁而家要剝邊隻牙？

講自己幾多歲有乜咁秘密？唔想答咪2x3x4x囉

唔想同人嘈
我做架両係我on9
但位絲打都係想問下幾多歲箍牙參考下
唔想答就唔好答就算
我講我幾多歲箍牙都係想話俾大家聽有心唔怕遲

講完就收聲

門牙？？？下排？
你隻牙係唔係縮左入去？
我覺得上下門牙都還好、係要搵返上下虎牙出黎

睇黎你有排箍 無兩年都唔得

土瓜灣？幾錢

唔想答咪唔答囉
點解仲要講2x3x4x
得罪講句關你咩事
咪將自己果套扔落人地度

有冇人做過牙弓擴張，做完啲牙係咪冇咁突？

最緊要自己滿意同醫生溝通到

依家個timeline係絲打選擇唔答但比人發晦氣串佢，點解你可以interpret到係絲打唔答人之餘仲發晦氣串人

完全唔明佢果句唔想自爆有乜問題 反而係問人幾歲果個之後D反應大得誇張

唔答咪算、之後佢的態度都擺明引戰
問人個位態度係強硬左、但佢無講錯、連登仔講野好多時都係咁
正如有人屌我on9咁
串唔起唔好上黎

幾多歲箍牙真係唔係秘密
唔洗再推回應啦、講完就算

箍牙前要剝4隻牙
本來諗住分兩次剝
點知知牙醫太full，個期爆晒約唔到第二次
局要今日要剝晒4隻
好緊張

其實我已經block 7 左佢地2個

加油呀 好好護理傷口呀

其實呢個post講兩句個人資料，第2個post又講少少，始終唔安全，有機會賴野都唔出奇，呢個社會咁動盪時候都希望大家小心點。

多謝絲打
醫生超快手，5分鐘搞掂4隻，好彩唔覺痛
不過而家係咁流口水

醫生咁勁既 我一樣一次過4隻搞左成45分鐘
醫生仲用左好多工具先成功

個嘴會好痺

好彩依家戴口罩，剝完流口水可以即刻攝張紙巾入去

你係咪剝大牙？45分鐘咁奈

係成個面癱咁
我要用手按實個口先吞到口水

4號仔咋

咁樣講嘢你覺得冇問題，
之後絲打反應你就覺得佢引戰
我原本以為有人咁講嘢已經好冇禮貌好痴線㗎喇，
點知原來更痴線嘅係有人會support佢
借問聲你哋係唔係都係姓丁，名蟹？？？

唔答個人資料都叫引戰
咩撚嘢串唔起唔好上嚟，依家上連登係玩battle？咩post都準備開戰？
抵俾人追擊啲言論

邊度做架両呀你係指責個絲打喎又唔見你話另一個講嘢唔好咁無禮貌

佢啲邏輯真係小事如連登仔串人都要blame the victim助紂為虐，唔難想像佢平時睇新聞應該係真心覺得721冇問題喎，元朗不嬲多鄉黑架啦，驚咪唔好出街囉仲打二萬次999去玩野

無諗過箍牙post都會有罵戰

點解我覆唔到巴絲既post既

有冇巴絲箍過徐詠琦

覆到
睇到

我都估唔到有人會幫之前果個無禮貌痴媽根既人

但好感受到連登有愛 容許我錫啖你地

有冇元朗平嘅箍牙牙醫推介

猶豫緊剝牙定磨牙
本身因為有好少好少既嘴突
一心諗住剝所以揀傳統
但照完xray醫生話我下顎骨同上顎骨差唔多長（即係偏倒及但又未到倒及）
如果剝牙係會收到個嘴，但係下排牙會向內傾斜入去
磨牙就可以拉平上排牙同時下排牙唔駛斜咁多，但就唔會收到個嘴
好掙扎

天生唔齊都算 仲要牙腳短

有，真係幾方便，食完野就會用，啲食物殘渣就會射晒出嚟，但一定會夠最低度數，咪成日射啲牙肉唔好

呢度唔會有人知係咪骨性，要照x-ray先會知

我本身去普通牙醫consult，之後佢地都話我個case太複雜叫我去專科睇，其實好睇你係普通倒及定點，我未去專科睇嘅時候都以為我只係普通倒及理應好簡單，到個堆（我去咗4個普通牙醫consult）普通科話我太複雜叫我專科睇完先知原來自己係骨嘅問題，仲要先天條件唔好牙骨好薄，所以普通牙醫先唔敢接

consult 多啲醫生啦 醫生講法可以好唔同

想問問 見大家都好似係專科咁？
如果我去普通牙醫診所會唔會平啲？
4k左右？ 想箍隱適美透明

有冇人知YouTuber雪姨棚牙係咪箍番黎
超齊超白

佢有箍牙 箍完都哨牙 同埋係冇微笑曲線
不過啲牙真係好白

想問係咪無論個鼻幾高，只要啲牙/嘴唇正常，係咪都可以同嗰下巴同1直線？ 之前嘴突consult 嗰醫生佢話亞洲人因為嗰鼻唔挺所以先有嘴突問題。

醫生啱

睇錯
應該話 如果鼻矮係比較難連成直線
所以唔應該用連唔連到直線黎做有冇問題嘅標準
同埋鼻高唔高同咀突唔突係冇關係
鼻高咀突都大有人在

咁如果係咁你覺得係嘴定鼻問題

你consult多幾個醫生啦
我唔係專業人士比唔到咩正確嘅回覆你

屯元天有冇箍牙推介

今日問左隱適美箍牙43000, 個價係咪算適中？
個牙醫建議我剝四隻牙
又唔想冇啦啦冇左四隻牙咁
仲十五十六緊

使唔使脫智慧齒？

計埋智慧齒就八隻

咁好平喎! 你箍邊個牙醫？

如果唔得點算

整鼻中隔咗咪🉐️

你智慧齒係正常生定打橫生？我都好驚要剝

同埋加骨釘唔得咩？對骨性好似都有效

但係兩個醫生都冇話要骨釘

想問下有無巴絲可以分享下印牙模有咩感覺？
驚會作嘔

又唔會嘅 啲泥膠香香地
係個嘴要一直hold住攰攰地 同埋條脷唔俾郁 有啲難吞口水
不過成個過程好快嘅

嗰陣念唔起

最重要既咀你遮住左叫人點睇

咁，好撚核突🤢

笑左

我之前去左趙創波做咨詢
果日一等等左兩個幾鐘
完全唔知預約既意義係邊

我嗰陣真係作嘔咗幾次
幾經辛苦先印完
舊膠貼住成個上顎個感覺好難受

絲打啲智慧齒係咪打橫生？牙醫建議我剝晒4隻，夾埋都係要剝八隻但剝打橫生嘅智慧齒好撚貴 諗緊淨係剝下排嗰2隻算

好輕鬆但浪咗好耐口
有啲膠痴住咗要用條脷係咁撩先出番嚟

上咗箍一個禮拜開始生痱滋
好撚痛呀

有無人箍invisalign唔洗剝牙同磨牙
我下排啲牙好逼，但連磨牙都唔洗

下排牙逼到唔齊/ 突出黎？
唔剝唔磨佢點變啲位出黎比你收入去

我個case同你一模一樣 但就係因為嘴突先想箍牙
而家好似俾人直接宣告死亡咁 成世都咁醜
本身仲想consult多間專科 睇下有冇獨度見解
而家係咪可以放棄

而家睇我覺得係下顎生得太長 所以倒及
上排牙斜晒出去 搞到鼻同上唇之間角度好核突
可能真係冇得整......

同埋佢淨係話牙弓擴長，連剝牙都冇提。不過牙弓擴長唔係淨係for上顎？咁下顎點，明明下面啲牙都有啲突

唔可以淨係剝下面啲牙？

keep 住大力用鼻吸氣，用口會勁想嘔

理論上係可以 但係下排牙會向內斜好核突
骨性真係好無助

有作嘔，因為有外來物入口又吞唔到口水，身體自然反應地作嘔，同時又唔知點解用咗口呼吸... 要記得用鼻呼吸，會好好多

竟然係香

我一諗到就勁緊張
好似會唞唔到氣咁

好！感謝

我個陣都係咁

我記得我個係士多啤梨味

我醫生都話用呢個方法，唔可以等佢箍完先睇吓有冇嘴突先決定剝唔剝牙？

突然係到諗，點解戶田惠里香唔去整下排牙
整左就唔洗劣化哂

我箍左3個月
下棚前面問牙，食野用門牙咬果陣都仲有少少痛痛地
咁算唔算正常嫁？

睇case

兩個星期已經睇到power chain效果下排牙已呈一致水平線

即係有痛痛地唔係好夠力咬都暫屬正常？

我都以為自己出post 我最後揀左剝牙 剝4隻
原因係我上面有兩隻凹入去要拉返出嚟
幾個醫生醫生都話我下排牙太直有機會內斜
醫生話儘量幫我調教到唔會斜入去 但唔一定變返依家咁直
啱啱開始箍 俾唔到結果你睇

我都想箍完有靚靚下巴
但係怕磨牙會敏感牙齒 又怕手勢唔好磨衰左
而且我爬之前啲post都係話剝牙最好

輕微倒及加嘴突 剝四隻&骨釘here

請問有冇人喺李淳嘉做invisalign,
首期要比幾多？

上隱適美第二日
唔係好識除箍
成日驚會大力得滯整爛個箍
有無啲咩橋妙

想問下expander係咪專科先會用？

元朗劉明輝好唔好

我覺得好舒服啲膠好香，成個過程好快咋嘛每邊30秒好快就完
之前聽人講話好難呼吸會反胃等我仲好緊張

專科價？damon?算貴喎呢個價
三年係因為複雜case?

上左箍一個月到 剥左4隻牙
門牙同側門牙既牙縫變得超大
牙縫刷直接篤到入去嗰隻
係咪正常？
比同事笑我柒

巴打我都可以搵埋你嘛？

有無人箍箍下覺得個咀有d 歪歪地？

我係cwb箍，專科，有打人中骨釘。你同佢講，佢就會做

我

我下排有個位都係咁，牙醫話係正常既，遲下換條粗啲既鐵線就會收到個牙縫
但真係好怪

我牙骨簿，e生幫我箍，不過無得mok牙

好醜
我先第一個月 有排搞

依家第五個月都仲見到門牙條牙縫
俾定心理準備你
第二三個月啲門牙會仲哨出黎
你預半年左右先收到啦

巴打打左幾奈？覺得收牙齦work唔work？
我都準備要打了

其實個箍無咁易爛試下係大牙果個位挑個牙箍出黎
對住塊鏡練習下

我果個醫生唔做骨釘，但可以轉介第2個醫生打，打完之後睇開既醫生繼續幫我箍，有無人係咁樣情況架，擔心我個醫生少用骨釘經驗。

你打完感覺笑齦有無改善左呀？

多謝巴打 好彩有口罩

巴打我都可以搵你嗎

啱啱箍就介紹左成堆人

唔該巴打

有啊，over 左要拉d返落嚟建議絲到時整留返少少牙肉for笑果時露，會charm d

Work到爆，over左，要拉返d落嚟

好呀 唔該哂 好驚會好痛

仲有得拉番落離咁勁

胡春林，你？

打之前食定止痛

其實都唔算係人中
係係人中側根左右各打一粒
聽講道力會balance d
你consult時冇問過咩
不過我都唔記得係我自己提出，抑或胡提出

我都有興趣搵梁醫生箍
請問巴打你consult+箍牙 用咗幾錢？

我都係梁醫生，54k damon，我都有去上面講嘅胡醫生consult，60k傳統鋼，比較完兩個plan之後揀咗梁醫生

介唔介意我tg你問野我費事quote咁長

consultation $800，佢會比個初步報價（會list out唔同方案同相應價錢）你返去考慮吓先，你有興趣再約時間去照x-ray同比梁醫生影相同整牙模$2400（會喺箍牙費用度扣），兩個星期之後再上去聽report同醫生傾最後方案。

我記得第一次要比40%，之後每次覆診比$1000，最後一次就比晒尾數，但$4000以上先收credit card。

我第一次箍牙係好細個，嗰時箍到一半就冇箍，細個唔係睇專科亦唔知道其實係骨嘅問題，到咗依家個問題就越嚟越嚴重，有醫生講過話冇得救或者要用手術嘅方案先整到，得梁醫生有個比較可取嘅方案，所以最後決定比梁醫生幫我。其實箍牙有時真係depends on先決條件，唔係上網見到人排牙好靚好齊，自己就一定做到，我覺得每個人心中所想都唔同，自己要識得取捨同知道自己箍牙係為咗牙齒健康淨係美觀。

佢係我第一個consult，當時未知原來有人中骨釘呢樣野可以幫到笑齦
後來consult埋梁醫生先知
而且胡醫生話我要打6支骨釘先夠做
我見係雙數以為應該冇人中骨釘
而家聽你講先知原來可以打兩支人中

我同Bosum絲打同價
佢d價錢打得好詳細有d我自己都唔係好記得幾錢
淨係記得第一次覆診就要比兩萬幾蚊
之後分期慢慢比

你地箍咗幾耐
梁醫生手勢好唔好？細唔細心？
sorry好多問題

我其實未正式上箍
暫時剩係上左銀色戒指同剝左臼齒喳
我覺得佢手勢幾好，快狼準
不過你預佢唔會有好多時間睇你
有咩問題真係要儲定一次過問佢
不過佢都train到診所d姑娘好supportive
大部分問題d姑娘都會解答到

好麻煩晒你

我想問，你地有冇試過固定器上下調轉左戴？同埋我個醫生話用洗潔精洗，定係有其他方法（出街怕麻煩）。最後我想問收納盒可以去邊度揾

剛剛開始用固定器，唔係幾舒服，成日覺得自己戴錯，同埋成日都要吞口水要除左個固定器先吐到

我有倒及問題所以有兩個咬合，細個箍牙個次剝咗上面兩隻牙而冇搞到下面，但我上顎太窄凹咗入去，有其他醫生覺得上面冇咗兩隻牙仲要太窄好難再郁到啲牙，除非做小型顎骨手術，但我自己唔想搞咁多野淨係想純箍牙，加我牙骨好薄，同下顎骨唔平衡一長一短⋯⋯好多問題，我自己都講得唔清楚，不過先天條件關係都知道唔會箍到好完美好靚，但好過而家同牙齒健康就ok

agger，快狼準，好快搞掂唔多口水整完就走（如果你鍾意同醫生吹水嘅就唔啱你），手勢幾好幾溫柔同有禮貌，姑娘真係好supportive，你有唔明問佢哋基本上可以答晒你，time management都好好，基本上都好準時（有其他牙醫真係等足個半兩個鐘，坐到訓著），試過遲到比姑娘叫我下次要準時咪會拖延咗梁醫生之後嘅booking

其實梁醫生都同我講過唔可能100%改善除非做手術
呢個都係我揀佢既原因之一，佢真係老實話你知有咩limitation我都係諗住改到幾多改幾多

其實落骨釘大概一個月倒已經開始有變化
睇你牙肉露得多唔多
我就3，4個月倒就已經無再露牙肉
利申本身大笑會露5,6mm牙肉

你放心一定好柒 而且拉上過程中棚牙會哨過之前
笑唔笑都好老尷
我本身無mok牙 過程會有牙喇

好好彩我捱都過左lu

漏咗答 我2粒人中 2粒上棚大牙位
Total 4

係呀，真係老實，雖然佢話其實我個case做手術係抵嘅，因為我上顎同下顎骨都有需要，個效果會比其他人更明顯，但佢都話我又唔係要做model同明星正常人可以改善到已經好好，又話其實九成人都唔會揀做手術，除非你錢太多

啲人成日聽到話我想箍牙就問我係咪想做明星，有邊個唔會想自己靚啲？又唔係整容

又唔明人地啲難處就係到咁多嗲

有無係菲臘做過手術？
有無手術前要買/食既list?

無認真度過幾mm，應該同你差不多
牙肉露出程度有一隻牙咁高

咁係唔係冇再露牙肉 就會拆骨釘？
定完晒成個箍牙療程先拆得

咁請問如果要剝牙 梁醫生會剝埋定自己出去剝？

要出去剝架，佢唔包剝牙

點解會上下調轉都戴到 size都唔同

佢唔會拆住
留係度都無乜影響
我仲未箍完嫁 可能之後又會用返呢

黃偉光冇介紹人係咪冇機會book到？等唔到姑娘打黎

應該一樣，點都要留咗名等姑娘call back，你冇問佢大概幾耐？

冇問到 之前以為轉到會打黎，追完po先發現要等好耐

我見絲打你好似consult左幾個，其實我仲諗緊consult 梁醫生定黃醫生...

我有哨牙，露牙齦同嘴突問題，consult過一個普通科醫生，佢話剩係可以箍齊。之後搵多左個專科，佢suggest我落骨釘，但佢勁sale隱適美，傳統同隱適都係報65-67k，唔包骨釘、剝牙

其實係咪正常價，貴到唔想箍了...

同問
今日岩岩Consult過隱適美
佢報價平到Pk
$28000唔包固定器
話一年內都矯正到
點解隱適美可以平到咁

多謝解答
好想快快脆上左佢 趁戴口罩無咁覺樣衰

原來個感覺都幾得意，啲膠真係香香哋
好彩無反胃

諗緊剝牙定磨牙好，
追完post個個都話剝牙好，
但係去consult個醫生話我個case啲牙其實已經好直，就算剝牙，面形冇乜分別，
而且我驚磨牙，
佢會好似好多絲打話，因為冇乜位，
變左牌好齊嘅哨牙，
衰過唔箍，
請問呢度有冇人係磨牙而效果係好㗎？

呢個價。。我未見過
邊位牙醫做爛市

見連登冇人討論
有啲淆
但係朋友介紹 話做得幾好

之前有人講左 隱適美好靠自己自唔自律
而且好慢 我身邊有2,3個朋友都箍左好耐 over 3 years
你講到有露牙肉同咀突 都係落鋼箍好
65k真係貴喎 你試下consult多2個專科

側門牙有笠陷 諗住照搵專科箍算
反正鵬牙成世 專科同普通科都係差一個月糧左右廢事慳
本身諗住consult幾個醫生 但全部最快都要排到7月 反而伍富山下個禮拜四即刻得 但consult已經要1.5k(連x光) 追post睇上年仲係800 見口碑唔錯如果60k內應該即刻上馬算

唔用幾日會點 咁都要搏

正話係骨釘度落咗條橡筋
但無埋繃緊嘅feel 好似無乜力拉啲牙咁
係咪正常

無問題嘅，我落左骨釘一個月都係咁

有無人用膠粒箍
係咪真係郁得慢好多架

我都剝左四隻 個牙醫有痴左右邊上下排 各一粒釘比我
用橡筋比力加快扯番啲牙移番個位
不過我箍完之後 始終覺得牙縫係鬆啲 易攝野食
而家戴左兩年幾固定個副牙套

我都係上咗箍三個月左右先剝
牙醫話箍鬆咗啲牙會好剝啲

我都係上左隔一個幾月先剝
本身好擔心明明啲牙逼到咁未剝就上箍會浪費時間
但箍左幾日 雖然啲牙又緊又逼好鬼痛
但有好幾隻牙齊左又安心啲
唯有相信牙醫嘅專業決定

想問牙突有冇得隱形箍/內箍？
仲有少少下巴縮問題，已經mewing
同埋有冇跨國連鎖唔知會唔會留係香港定英國

又或者有咩方法正常唔多睇到

內cool 要專科㗎，起碼十幾二十萬，你有冇

平唔代表性價比高

我左邊面下顎骨突出(明顯大細面)
牙齒問題唔算太大，有一隻門牙哨，同埋中線唔齊(下棚牙好似偏左面，可能關顎骨事)
諗住箍牙順便改善埋大細面問題
consult過兩個普通科，好似箍牙係改善唔到既
想問多一個專科嘅意見:
1. 岑x
2. 梁苑x
3. 白恩x
請問你哋有冇推介？感激

問過梁，齋睇都要$800
請問專科consult係咪咁貴㗎?

有冇人係磨細d兔仔牙？

我都係大細面 係骨嘅問題 箍牙改唔到

好困擾 搞到個人好冇自信 又唔想做手術

多謝分享好似都係傳統會夠力收得好啲

因為傳統最後會用power chain收緊牙縫
我剩係收牙縫
都用左半年

隱適美黎講
其實唔建議剝牙
因為最怕唔夠力收入
要剝牙既話，倒不如箍傳統仲直接
唔想鋼牙look,就加錢轉陶瓷
呢班好多巴絲都係箍陶瓷
又有傳統既效果
望落又唔覺箍緊牙，好好架

啲黑三角好多
醫生話可以用磨牙再收嘅方法改善下
有冇人試過

內箍係咪一定睇唔到同埋係咪同外箍差唔多
十幾廿萬本身有，但屋企走唔到資就
分幾多次畀

預左走唔到 當冇

到底想箍第幾日先咬到野食咗幾日粥 唔係好屙得出屎 好想食好嘢

如果你講門牙咬真係有排
大牙大約一星期內

冇keep住追po
z記係咩？

想問首期要俾幾多？

明明聽人哋講一兩日就食到野好難捱呀

5000

zenyum，主打萬零蚊遙距箍牙

點解醫生話嘴突反而更適合我？

頭幾日仲會痛到訓唔著

我都係上星期上箍 尋日開始先咬得番野

即係首期$5000然後淨低既就每次覆診分期俾？

有冇女牙醫推介？
有冇人去過徐詠琦到箍？

有無洗牙醫生推介
急問
諗住就黎複診先洗
驚粒粒又甩

頭先見到有人話梁苑莊幾好
有冇人有經驗可以講下
因為我啲牙冇乜大問題
但有少少咀突
唔齊
有隻智慧齒仲生緊
啲牙有啲唔健康咁好似
係咪去普通牙醫consult咗先去考慮專科定可以一嚟就去專科
依家普遍要幾錢先箍到鋼箍
同埋想知鋼箍同透明嘅傳統箍分別大唔大 除咗金錢上

可以直接揀專科
嘴突揀專科
見過有普通科話病人要求高 叫佢揀一開始應該揀專科
專科鋼箍最平預5萬

你箍牙為左收嘴突 唔使諗就揀鋼箍
靚啲咪加幾千轉陶瓷

Btw對上幾頁已經討論緊

牙唔健康係咪牙周病
通常會叫你出去深層洗牙 好似要1000up 《要consult左先知
即係夠唔夠生智慧齒
通常醫生會話生左先算 使唔使剝《都係要問醫生

嗚 我覺得唔夠位左邊下排已生 而家右邊下排又生
但生咗好耐都未岀到成隻牙
而家岀咗小小頭only
可能有牙周病？ 但唔算嚴重 未diagnose 所以唔肯定

我追返前幾頁
梁醫生感覺好似幾好 講到好吸引
想即刻卜consultation
想下巴位細啲係咪一定要mok牙
第一次consult要帶幾錢
我覺得自己上下顎有啲唔對
有時有啲咬字會講得唔清
特別係要上下排牙對齊嘅字
例如 字 廁 子 史 ...

我都無乜錢 但箍緊 因為我嗰間有得分期
箍牙真係會早開始愈好

之後每次複診畀$1000

請問一下同Dr Cooke係咪要全英溝通？有冇翻譯？

可以同護士講 佢會翻譯

大家點睇鋼箍同陶瓷既分別

我要剝4隻牙 （1隻智慧 3隻小臼）
好那驚呀
到底支麻醉針係咪真係好痛

想問知唔知多數係因咩原因要剝牙？
好緊張

拮落牙肉果下實痛既，但一閃即逝

通常係成棚牙太逼，要靠剝牙去騰空啲位

吉果下真係好撚痛

本身好驚剝牙
依家好想快啲剝 成排牙逼到傻咗 依家都唔知箍緊乜
仲有成個月先剝

其實我覺得真係只係似牙籤篤到
但打上排入面係痛啲嘅

ching 你轟到咁應
因住比佢屈你係我分身

唔係話咩馬後炮既
不過你地明點解我上幾個po 會走入黎爆閘未

佢肯答我點解覺得區議員無權叫人去交代疫情未

搵個手勢好既醫生會救你一命
支針真係吉一下冇野
麻醉夠既話你全程係feel唔到佢剝左隻牙

幻象到佢拮穿牙肉就好痛

我個剝牙醫生係我COOL牙診所D 姑娘介紹
佢話佢洗牙超級溫柔 有個客十年無洗過牙因為怕痛
但個客話個醫生好溫柔無唔舒服
但唔知洗牙手勢好同剝牙手勢有無關係呢
我真係好驚痛救命
遲下仲要上骨釘唉

有人講過腳趾撞到櫃個下其實仲痛
我都係好撚細膽既人
唔知係咪因為太緊張, 到而家都完全醒唔起打針個下係痛(可能係佢手勢好)
想像既恐懼係大過現實既恐懼
當時我想即刻剝埋另一邊, 但我而家唔夠膽返去剝埋另一邊
我建議你唔洗諗咁多, 因為愈諗只會愈驚
要諗就諗剝牙前有咩想食, 有得食好食喇

剝牙最緊要快狼準
其實打麻醉同平時打針差唔多，有d軟唔會好痛

骨釘我都未上，驚驚地，仲要打人中

我而家考慮緊陶瓷應該今個月會確定箍！
唔該你呀絲打

巴打上左箍幾耐啊？

巴打我都想lm跟進 但你tg no long exist

一個星期左右！

醫生約左下星期覆診

MASTER

想搵洗牙醫生 請問你呢位剝牙醫生係咩區?

朝早刷完牙試吓飲返一杯水先

想問下有冇人知 如果箍完牙一邊斜咗落去 有冇得箍返平 因為我個牙醫話係顎骨問題 但係我唔想做手術

係咪佢手勢唔好

你係指牙斜左
定面型斜左？

今日剝左+洗左牙
真係好溫柔 d姑娘好nice
係中環架

幾多錢呀大概？遲啲都要剝
好鬼驚呀媽咪

洗牙一千頭
剝正常wisdom tooth $4000
剝小臼 一千中
口腔檢查 500

我今日真心驚 但估唔到落針唔痛 剝都唔痛
唔知今晚聽日痛唔痛

我都有懷疑過 但係佢堅持係我顎骨問題

係牙斜咗 一邊箍完係正常 另一邊由門牙開始斜咗落去 笑起上嚟有啲奇怪

本身想搵鄧幹耀 但追完post見佢既comment麻麻
而家想問下林靜怡同李淳嘉醫生
想做隱適美consultation fee大概幾多?
同埋隱適美價位又大概幾多
但我見林醫生係咪唔會跟足全程同埋次次都等好耐架

九龍城？

consult過林嗰間，唔洗錢，會幫你影相、照xray、3D圖嗰啲。
價錢係劃一：唔剝牙$42000 剝牙$48000
固定器$4000
介紹人減$3000

有冇人試過喺紅磡康悦俾鐘照永醫生箍過牙
好想知道效果係點
或者有冇Ching 有平靚正推介
最好$45,000樓下
Ps自食其力窮學生

請問九龍灣李淳嘉醫生係唔係普通牙醫？
其實我想改善埋咀突同下巴縮既問題，喺唔喺一定要專科牙醫先解決到？

有冇九龍灣嘅巴絲可以做我介紹人？

刷牙 洗牙

如果你有勤力爬帖會搵到答案

傳統鋼？傳統陶瓷？
染色其實係固定用既橡筋染色
每月覆診會換
不過如果唔想變螢光牙，就唔好食咖哩同星洲炒米呢類野食
我自己已經好耐無食過了

我好似冇橡筋，或者未上係染左落d鋼粒到

鋼粒其實唔會染
我以前箍鋼粒成日食都無事
係轉左牙醫後開始用透明橡筋先無再食

咁可能係我刷得唔乾淨

有疑問想問下大家
黎緊準備箍隱適美
今日睇Report個時 佢話我門牙太哨 箍個時有機會令隻牙壞死
到時就要杜牙根
想問下各位有無遇過呢個問題 機會大唔大架?
如果無撚左隻門牙真係會好柒

想問下大家剝完牙個牙窿嘅血塊會唔會變咗黑黑哋色，周圍又白白哋？
剝咗幾日，啲牙肉同大牙仲係陰啲陰啲咁扯住，腫腫哋，好驚有乾槽症

係自食其力應該爬文

杜牙根唔會冇左隻牙呀
不過要比錢整牙套

鋼粒應該唔會染到色，如果係鋼粒上面條橡筋仔染咗色就刷多幾次牙後啲色會淡啲嘅，等下次覆診換啦

最快兩星期先完全冇事

但壞死好似會變灰黑色？
同埋杜完牙根好似易啲甩牙？

好 希望到時剝第兩邊都順順利利

好認真講
我有朋友箍傳統
隻門牙箍箍下真係壞死左
搞唔掂，最後杜牙根保住左
但隻牙變左做灰灰，黑黑咁既色
雖然箍齊左，但我唔係想嚇你
不過你可以想像下
露齒笑個陣，會有隻牙係黑左，超明顯
雖然我真係唔想咁mean
但我每次先佢post ig
都會不自覺咁望住佢隻門牙
你應該要考慮清楚呢個風險

我以為係隱適美先會箍死...
估唔到傳統都會
係咪醫生手勢問題?

我無問佢詳細呀
始終怕佢介意
但佢隻牙未箍前真係唔哨
係蝴蝶牙個種，唔知點解中途就壞死左
我本身由舊牙醫轉李醫生個陣隻牙都情況好惡劣
成隻飛出黎，咀都合唔埋
李醫生都無同我講會有呢個風險
可能睇醫生（？）
不過你可以問其他牙醫意見
睇下佢地點睇，再比較意見

點解太哨就會箍死隻牙？個牙醫有冇講係咩原理？

佢話因為血管有機會跟唔上 所以就會壞死
之前一直無聽過呢啲case
然後岩岩上網睇真係有人試過好驚

想問下絲打你朋友係大約幾時先發現隻牙壞死左
箍左幾個月就壞？

巴打你宜家牙齒既情況如何？李醫生點講？

上箍後2、3個月左右發現

月尾拆箍
極滿意

而家去親李醫生到箍牙既應該八成都係巴絲

上左箍4星期feel到隻牙鬆鬆地係咪正常？
前幾日feel到有啲郁

我四隻大牙都有黑邊，要箍牙係咪要脫曬佢，好撚驚

可唔可pm邊個係李醫生同邊間

追post會知，個個post都提過佢大名
提示：九龍灣同大圍

巴打，醫生有無話如果就咁普通箍牙係咪效果不大？
Btw, 你係九龍灣睇李醫生？

唔該巴打～

係咪縮入左顯老？

佢話咩襯番我身型

唔該巴打 完全係甩牙果隻feel

wilson lee天價咁濟，箍牙都可以10萬

有冇人睇過陳思昕牙醫？ 好唔好
傳統箍都要接近5皮

咁巴打打算點
我哨牙倒及唔影響健康 純粹美觀問題
但而家仲後生 怕老咗會愈來愈嚴重
到時都冇動力做手術 咁就一世

牙石黎
洗完牙就無野

有介紹人平d架咩？

會啊
我已經介紹左好多人了

我睇左呢間佢淨係做Invisalign go所以呢個價正常 巴打有冇繼續？

巴打，你邊區箍？

睇左咁多個po我發現個問題係我睇唔出自己係咪嘴突我係咪應該要consult專科先比到意見我 我依家淨係consult過Invisalign go 但係又有d想剝智慧齒瘦面 其實傳統係咪真係可以改到面型

有無巴絲個case係可剝可唔剝
淨係爆牙唔齊無哨嘅問題
醫生係建議磨嘅
但我見好多人唔剝之後箍完話小哨
有無唔剝箍完好完美嘅例子

我都係 驚驚地

大圍
但我可以大圍九龍灣tst都介紹到
最近一位搵我介紹既巴絲已經排到7月中見醫生
如果想快d箍
就要快d約時間了

剝智慧齒係唔可以瘦面
有經驗牙醫就算普通科都判斷到係唔係咀突
牙齒排列整齊，咬合正常都對面型有改善
但如果係鞋抽or歪臉就只可以手術先做到100%改善
總結：骨既問題只可以用手術解決

consultation fee都四千幾⋯⋯唔知你有信轉介會唔會平啲

我覺得有智慧齒之後塊面越黎越方 如果冇救就算了其實我得對蝴蝶牙同埋少少唔齊 先想平平地箍Invisalign go 但係又冇咩人討論....

唔洗介紹喇book個時講上網睇到就ok

我去consult個時佢話我都知你地成班人係連登黎，所以話上網睇到人介紹佢已經自動平左比我

因為多數人覺得自己小問題
但最後睇完醫生發現自己問題好大
所以轉傳統箍
智慧齒剝完後覺得面瘦左
係因為本身智慧齒生出黎會令個個位面豬既肉漲出黎
剝左之後d肉收返，所以先會話覺得剝完瘦左
其實只係腫同唔腫既分別
我本人剝左一邊
同另一邊比係無分別
可能我面既肉比較少

面好多肉 早知consult多d牙醫先做牙模 大拿拿千八蚊

真係要睇多幾位醫生先得
因為有巴絲試過幾個醫生講既野都唔同
最後佢考慮左好耐，睇埋專科先決定到箍邊位醫生

咁貴，佢好出名？
中環梁醫生好似仲平啲

各位想問下剝牙後通精要等幾耐先上得牙套？
我睇嗰個牙醫話第2日上得

*通常

有冇人試過卓振宇？

爬下文睇下consult邊個先

佢專接複雜case，但咁L貴都仲好full booking，之前都有醫生介紹我去但都講明係「好貴」
我箍中環梁醫生，但如果箍牙配合手術其實係會貴啲，梁醫生quote過比我如果箍牙加手術嘅箍牙淨費用都要八萬幾～

原來係咁 價錢真係嚇親
骨問題真係好煩

開始已經多人

咁怪...巴打consult多個醫生睇下點講

我冇呀
我仲1516緊傳統鋼箍定Invisalign go
Ching睇完有咩感想

其實佢係咪嫌麻煩廢是攪咁多嘢？

我尋日整左牙模千八蚊 覺得態度幾好 人又唔多 我唸住睇下go既電腦模擬效果點 一個禮拜之後收到再update你 我都係1516緊 我另外book左月尾consult klw李醫生 到時候問下傳統點先

$300
照X光+$300

如果我系其他地方照過可唔可以帶埋去 一年照咁多次x光好似唔係咁好

等下次覆診換走啲染色橡根

可能您傷口摻咗少少血
然後撈咗落啲口水到
搞到好似好大灘血咁
其實只係出咗少少血

聽落似係，但佢用呢個原因都幾唔專業下

會唔會唔想我剝牙？

同問 佢大約成個療程（鋼箍/隱適美）收咩價？

前面有巴絲講過傳統最平28k 有人陶瓷36k 隱適美就唔記得了

要睇吓你需唔需要剝牙同複雜程度 我自己就剝4隻牙 傳統鋼$33000
X光好似要三個月內

太好了 黎得切

有機會係，如果箍齊左但啲牙又係咁逼，可能會顯得更突，呢個po之前都有巴絲係咁，所以建議你聽埋其他醫生意見再考慮

invisalign 有有巴打知？ 33000包唔包retainer,或包咗咩。
consult咗另一個美麗華的 傳統自鎖式要47k但包兩個retainer

已經開始咗...

咁佢遲啲會幫你磨？

會

唯有到時再同醫生溝通下，睇下有冇剝牙既需要

畢竟人人情況唔同

即係箍完先算？

襯佢未磨你啲牙之前就講左先，
下次覆診時同佢表達你想盡量改善埋咀突，問佢如果自己個case剝牙會唔會改善得大啲？

一開始想培養你自律性 佢會叫你每個戴兩星期
當佢對你自律性有信心後 就會比你每星期換一副
我果陣都係頭十副戴兩星期 之後果d全部都係一星期換一副

P.S我果陣牙醫係咁做啦 唔同牙醫可能唔同做法嘅

但係佢話我啲牙好健康，唔建議剝。之前consult 過另一個醫生都係咁講，同埋我係上下牙都齒性突

如果其他醫生都一樣講法就繼續去馬啦

醫生一向都好多booking

後日拆得, 但要等一個星期先有retainer, 好驚會移位
你地係即日拎retainer定都係要等

Ok thx

我都想要介紹人#

好心呢

其實有冇箍牙group的

想問係邊一間？

有無巴絲去過鄧幹耀到箍牙, 知唔知好唔好？ 同埋大約幾錢？
幾年前係佢到脫哂智慧牙 但唔知箍牙手勢點

我齋箍54k呀，冇介紹人架

我都係！

正常都應該要等啊，個retainer唔係牙醫診所自己做㗎嘛

咁等既期間唔驚走位咩？

就黎三十歲先想箍牙
門牙前緣同下排牙有差唔多1cm
想快係咪要搵啲箍Damon嘅牙醫？有無巴絲有好介紹

有冇人試過箍完，戴緊固定器一排先出智慧齒
利申 摸到隻牙出咗少少但唔痛又冇唔舒服

屌老母 琴日先換左橡筋
今日食honey mustard就染撚左做螢光黃
又要黃足3個禮拜
屌！好想自己換橡筋 好柒

話說呢度咪有菲臘巴絲成半年冇覆過診既，介唔介意分享下咁耐冇覆診對啲牙有冇大影響
我下年有幾個月要exchange，牙醫覺得唔會點影響到進度，但都想有定心理準備先

加一

有無人箍到尾聲 但最尾粒大牙總係比較容易sip 牙隙...但牙醫check咗話係無牙隙 已經牙貼牙

點樣扭法？
Btw上箍痛唔痛
我下星期一上，好緊張

cls明明我一月先洗過牙，每晚又用開牙線，頭先門牙牙縫竟然比牙線撩到滲左兩次血發生咩事

我都等緊上自鎖，好緊張呀，你上箍個時有咩感覺

佢係幼鐵線同橡根撓埋一齊，跟住痴在牙上面

覺得啲膠水好酸，過程同尋晚唔痛，但今朝食野酸酸痛，醫生都有話朝早會比晚上痛

你個個係另一種輔助工具黎wo

但我醫生係講自鎖 希望ok啦

5月中開刀剝左兩邊智慧齒 岩岩箍左Invisalign 10幾日
剝左智慧齒都無咩胃口食野 之後拆線 上箍啲牙又酸痛
唔知係個胃細左定點 宜家食少少就飽 月半瘦左8kg

當你一習慣左
就會肥返
太瘦小心有牙套臉，唔好睇

你喺邊箍 自鎖又扭鐵線？

我三個月無覆診
純粹進度停咗 呢個幾月啲牙無乜郁過
如果唔小心咬甩咗啲釘先會大獲

點解我肥左都有牙套臉

有冇巴絲推介邊隻冇酒精既漱口水

面豬既肉分散左
骨架又有輕微移動
所以都係會有影響
但劇瘦的話流失得仲快，仲顯眼

唔該晒
想問埋其實需唔需要每晚用一次？
爬過文話成日用反而會蛀牙係咪真

我早晚用 一直都無蛀牙

明白了，咁菲臘有冇消息幾時恢復到？

今日開始戴橡筋 有冇過來人

唔痛習慣晒

我箍咗就快兩年 其實真係唔點痛
係換完鐵絲上橡筋之後兩日門牙會冇力，我每次都一大啖將啲嘢食塞入口，用大牙咬
我咩都照食，雞翼、牛扒、咖哩（條透明橡筋會染色，不過沖下又冇事）

係剝牙之後痛咗我兩日冇食嘢
上骨釘之後就勁痛咗1個鐘又冇事，護士話3個鐘麻醉先散，我等唔切就走咗去食pizza食雪糕

i mean 要定期自己戴自己換個隻，會唔會好痛

我之前都去左半年exchange，醫生話冇嘢嘅，咪停左個progress囉，最緊要唔好戲外國甩嘢壞嘢

咁都放心啲

橡筋唔係要自己換？
三個鐘就換呀

如果個牙醫俾兩個方案你
剝四隻牙同一隻都唔使剝
唔剝箍出嚟可能迫啲
大家會點揀

唔知你牙齒夠唔夠位
不過唔剝小心會變一排好齊嘅哨牙

各位Ching 你好 請問有冇牙醫可以做免費諮詢
因為十年前係葉宇焜到箍最近少左去覆診 後來先知佢死左
但啲親子朋友話我排牙哨返小小 加上個固定器爛爛地
所以想再搵醫生檢查一下 需唔需要箍多次

親戚

有冇醫生介紹

有冇得免費咨詢？因為之前係親戚介紹我去葉宇焜到箍個時仲細唔識得上網fact check 佢係唔係伏 佢話我倒及 箍一年就得 但我下排牙又唔係突過上排？拆箍後個幾年都好乖乖咁戴固定器 但係最近依一兩年少左就上門牙個兩隻就突突地

同埋葉醫生個阿婆護士好撚臭串

6-8個鐘

岑免費consult而且比較平，可以試

我之前係尖沙咀consult過一間，佢話我問題好細，唔洗拔牙。後尾再consult過一個專科，佢話我問題好嚴重，一定要拔2隻牙。咁我最尾係去專科，然後我自己先realize到其實我係overjet，上下牙根本咬合唔到，如果唔拔牙佢只會幫我排整齊啲牙而個咬合係完全唔得。所以係到提醒大家一定要consult多幾間，因為好可能你自己都唔知自己有咩問題。

醫生話三至四個鐘
啲橡筋就冇力㗎

岑儉？我都想問唔同醫生意見 唔想重轁葉宇焜既舊路

原來係咁！咁我換密啲

其實隱適美好啲定係傳統鋼箍好啲？

知道 因為以前都係親戚介紹 我又細個 我阿媽同我唔識factcheck 都估唔到親戚介紹伏比我但我都想了解下自己需唔需要再搞多次

岑好似唔搞二次

咁好似得李淳嘉肯接

我有啲朋友仲以為我未箍 係咁叫我箍

我諗都係我係葉宇焜個到箍一年 連朋友都好驚訝我咁快拆

咁你而家排牙係點樣㗎

其實我拆咗箍之後都頭個幾年都好努力戴固定器 但近依一兩年懶左 又冇乜點覆診 後來佢仲死埋洗唔洗重箍

佢話我倒及牙但我當時明明係上面門牙突到合唔到口 而且我下排牙又唔係前過上面

岑唔收二次矯齒，我都係第二次箍，我去梁醫生嘅，始終箍牙其實好傷牙齒真係最後一次箍，我覺得比多少少錢去專科箍會好啲～

你就好似我未箍牙咁喎（兩隻門牙凸出黎）
唔係幾OK 我覺得隻門牙太闊 凸咗出嚟
不過你本身係有咩問題

有冇人有骨性暴牙同笑齦問題搵荃灣梁達志/元朗鄧景豪可以搞掂咗個問題

佢當時話我倒及但我又唔係下排牙出過上排牙個時細個又係親戚介紹 我冇諗咁多 而家好後悔

下睇張相似哨牙多啲喎，但點都唔會係倒及囉
你本身有冇剝牙箍？

冇阿 個時係個牙醫話唔洗剝 可能細個 中二個時箍 我黎緊都要重新搵牙醫

葉宇焜個大媽姑娘都好臭串

thanks，我見啲人都話佢幾細心，態度都幾好！
你係嗰度箍緊？

仲要大媽

態度好撚差

咁真係肯定唔係倒及
你試吓去kb李醫生度consult啦，我都係二次矯齒好多牙醫都唔收，我嗰時都想搵李醫生，但佢話我太複雜建議我搵專科再箍，所少我最後先去咗中環梁醫生

聽佢廢up
乖 重新箍又係一條好漢

我應該唔算複雜到連李醫生都唔收呱 咁梁醫生consult收幾多

傳統陶jeng

唉 以前屋企人比錢 而家要自己比 肯定比十年前貴

之前問過，$800

我之前睇症 見睇到有女仔比佢削埋牙肉同剥牙
我打算會去做consult 絲打係唔係推薦李醫生？

我都係，諗住到時consult呢兩間睇吓邊個方案好啲，好想知佢兩個會唔會幫人打骨釘

箍牙真係幾何級咁升價 好後悔唔早啲整呀

你咁簡單case李醫生一定會收啦，你快啲去啦～
梁醫生$800，不過你咁簡單我覺得都唔使去專科箍

thx ching

李醫生有冇好多謝你介紹咗咁多病人比佢

我都係早啲整但我係比個蒙古大夫整呢 同冇整冇分別

我consult 時醫生有講會打骨釘呀

多謝絲打！我下個月會搵李醫生

呢下唔好彩....

多謝絲打！🙏如果冇有介紹人介紹人會唔會平啲嫁？

你睇上我上面張相就知道

我覺得少少唔齊
再箍應該都簡單，有無哨唔夠位?

佢應該唔知道自己做咗連登箍牙名物
雖然我最後聽咗李醫生建議去咗專科箍，但都諗住搵佢幫我剝牙，好驚驚

點解唔想咁樣啊？

絲打可唔可以做我介紹人同埋我既case做唔做到隱適美

睇樓上留言 應該係哨

之前睇過啲資料，話箍牙會令牙腳變短，所以建議絲打consult多幾個牙醫翻箍

差少少位的話未必要剝牙

即係

我十年前未有智慧牙就唔洗剝 而家生左就唔知要唔要

牙腳短左會易甩牙啲

咁睇都唔係好差姐，最多咪似冇箍過，你個fd又會係咁叫你箍嘅

除咗李醫生仲有其他醫生推薦consult

咪係咁叫我箍牙 咩箍左一定好靚女 但我已經箍過佢地又唔多信

李醫生同梁苑莊都多好評

多謝絲打 不過而家啲consult 費好貴 問多幾個啲錢都可以箍咁制

係呀 有啲收2000幾

係你自己箍箍下停左
所以骨釘先無拆到？
定係佢地拆果陣箍無幫你拆埋粒釘？

箍牙都有得半途而廢
你牙醫冇通緝你？

點解你會中途放棄同埋既然都唔諗住箍落去點會由得兩粒骨釘繼續存在

我可能年尾12月先去箍（私人問題）
傳統箍同埋隱適美既話幾錢

我！！！
我都係去佢到睇 但係佢叫我去專科

話說我而家拉左橡筋將啲上牙收入去，但下牙成日忍唔住係咁頂返啲上牙出去resist返個力，有冇人試過咁

下牙唔係都會拉番入去？

以前問過幾間牙醫都係話我最少剝2-4隻
鄧幹耀話我1隻都唔使剝
真係太驚剝牙個種感覺 好彩唔使面對
即時我就決定係佢到箍
追post見到咁多人比佢建議話要剝勁多隻
我係咪算好運

想問下我個case係嚴重骨性暴牙 budget係咪預左$50000以上冇得走甩

終於上左箍個嘴真係好凸
醫生仲幫我墊左藍色咬合膠，希望一陣食到野
診所送左一set牙齒清潔用品比我真心覺得佢地好細心

上次葉宇焜話我唔洗剝 個陣13歲到
今次就唔知因為生埋智慧齒
28k都算抵 依而家既物價黎講

我都搭單

麻煩巴絲add下 感謝 ！

有冇邊間肯接二手case而質素ok？
之前返大陸愛xx箍不過後尾社運同武肺已經5個月冇上去
都費時再拖

記得絲打係梁醫生 你第一次consult完隔左幾耐先上箍
book左月尾consult，好緊張，我諗都係揀佢，好想快啲上

藍色膠咩黎架，通常都會有的?

梁醫生上箍booking去到八月中喇，聽講之後會休息一排唔返診所，建議你consult完決定梁醫生嘅就快啲同姑娘book定之後啲期

你而家食到野就快d 食返餐先，再過多陣應該剩係食到粥

想問下有冇人好似我咁要mok六隻牙 好驚

利申 骨性嘴突

其實我係好衰女我第一次consult佢差唔多係一年前既事，個陣其實都覺得佢幾好，但硬係的唔起心肝箍

結果拖到今年4月，突然醒起可以趁而家經常戴口罩箍左先，所以打番去搵梁醫生，好彩佢都仲肯要我4月中佢見左我一次，confirm呢一年d牙既情況冇咩點變、照埋X ray，跟住4月尾落銀色戒指，5月我去洗牙剝牙，6月就終於上箍

因為我有深咬問題，佢驚我上排牙會咬甩下排牙d粒粒，所以用藍色膠幫我墊高左，等上下排之間多d空間

絲打你上左箍未

咁驚。。。。我淨係上左前面牙既粒粒，後面大牙未上，醫生話等我習慣下先
不過頭先食野用前排牙咬已經開始覺得好酸軟

我好似過左4,5 日先勉強咬到野

我記得你呀
我未上箍呀，呢排公司有urgent野走唔甩但放假啲時間又match唔到梁醫生，排排下搞到八月頭先上箍

問一句，你要等幾耐先有retainer ?

想問下可以搵你介紹人嗎？

一齊加油
我都係特登請假先夾到梁醫生

好奇一問
你地食野會唔會除橡筋？
定係會戴住食
岩岩戴住食晚飯，食完發現吞左一邊橡筋落肚

睇下易唔易甩同阻唔阻食野
易或者阻 都會除
食野緊要啲

就係本身請咗假然後腦細要我銷假返工
之後怕鬼咗腦細，寧願押後上箍廢事到時又唔比人請假麻鬼煩
預咗會好嘴突但都好鬼緊張

用水牙線要小心
利申射甩左一邊 等下星期覆診

爬完文想去李醫生到consult，可5可以介紹我呀🙏🏻

你宜家箍成點呀？我宜家都係個度箍左幾個月但見連登d人話佢麻麻

咁我可能年尾先開始得 諗住如果第一次consult報價係5萬左右就去馬 但下排都有兩隻橫生智慧齒 唔知會唔會難搞左

我岩岩箍冇耐咋，有個同事係佢到箍咗年幾都冇咩事啲牙都排得齊返晒，所以我先揀係佢到箍

我都係諗住有得帶口罩快啲搞 姑娘話放暑期超多人睇

我呀媽係咁話好肉酸叫我唔好除口罩
邊有呀媽咁嫌棄自己個女

咁都射得甩水牙線真係好勁

我見而家都仲約到星期六睇，唔係太full
絲打加油係箍要快唔好好似我咁拖成年
我都後悔點解唔早d箍，成26歲先箍到時拆左都28、9歲

有咩想食快d食
聽日訓醒有排你捱

有冇人係天水圍到箍

我都好後悔讀書個時冇箍如果梁醫生ok就即刻去馬！唔想又要搵多個專科睇

Thank you

果時新手仲未識控制

最好緊係讀書箍，時間都flexible d
不過個陣未有咁既經濟能力又唔好意思問屋企拎

我聽到醫生話呢兩年唔好食花生杏仁個d硬野已經好傷心

箍咗就快兩年，我咩都照食
係每次換鐵線之後兩日冇咩力要剪開啲肉先食到

唯一一次去旅行，俾人推咗去咬竹諗起到on99
左邊條鐵線甩哂返到香港第二日即刻去整

成日都食咗條橡筋

其實唔對中線係咪淨係美感上嘅問題？

踩中1001記住幫手開新post

我個牙醫俾我個Plan都係唔對中線，而家好struggle 究竟條中線係咪真係唔重要？

如果係骨性兩邊面本身長短骨係咪冇可能對到中線

一個星期

中間會唔會走位？

大家知唔知道kb梁醫生做唔做骨釘嫁
同埋有無人係關愛牙科診所到箍牙？我有朋友好推介，但唔知好唔好

李醫生至岩

照食唔怕
最重要係大牙咬
唔好咁依賴門牙
上次用完門牙食蘋果照鏡覺得好似唔對位